Laimjalla mõisas sel 23 oktobri ku päwal 1876 aastal Möisa Härra nöudmist möda ning Tallitaja Prido Mast kutsmise peale olli keik koggukonna täiskoggu kokko tulnud, pärrast selle kui wanna tallitaja ja kirjutaja lahti said, ja ued jälle akkasid, siis leiti et koggukonnal 400 rubla 13 kopikad rahha; ja 172 setwerti 12 karnist ruggisid, 149 tsetwerti 52 otri wõlgo olli, se peäle sai igga ühhele temma wölla surust möda ette löetud ja sunniti et igga üks piddi omma wölla ärra selletama, siis tööstsid nemmad kaebdust wanna Tallitaja ja kirjutaka peale et nemmad sedda wölga undrehti nende peale pannud ilma et naad sedda teadwad. Siis peeti nöu ja küssiti üks awalt kas nemmad töeste ilma wöllata peaksid ollema
need kes ütlesid ommal wölgo ollewad ja lubbasid sedda kui mitte nüüd siis ommeti tullewatte aastate sees sedda maksa.
Siin on nende nimmed kes lubbawad maksa, mis konto ramat tunnistab nendel wölo ollewad.Iwan Parst		Wasili Riuhk		Martin Kiip		Iwan Kulp		Iwan Soo		Martin Kotkas		Aleksei Särel		Aleksei Marribu		Wasili Mustel		Iwan Pöldes		Iwan Nurk		Iwan Koots		
Agga need allamal nimetud wölglassed kes ütlesid et nende mingisuggust ei peaks ollema noudsid Keiserliko Kihhelkonna kohto jurest otsust, mis ka se peale Aulisse Keiserlikko Kihhelkonna Kohto kätte sai sadetud.
Siin on nende wölglaste nimmed, mis rahha rehnungi ramat tunnistab nendel wölgo ollewad, ja nemmad ei tahha sedda maksa.Kotka Jakow Mustel		Rehhe wasili Nurk		Lasaanso Jakow Keskülla		Mõisa Iwan Pippo		Lauda Mihkel Käo		Mardi Iwan Pöldes		Gerdi Georgi Ait		Mihkli Ado Redikson		Maddise Mihkel Warwas		Persa Mihkel Marribu		Lülle Alexander Mäggi		Putti Mihail Silla		Kohho Andrei Pöldes		Kannepi Weodor Mustel		Sustra Matwei Sepp		Matsi Jakow Mustel		Ärma Georgi Pippu		Mustla Mihkel Kuusk		Mikko Iwan Mikko		Saasna Kiril Saar		Jakob Redikson		Martin Kotkas		Aleksei Särel		Iwan Mustel		Iwan Riuhk		Aleksei Oil		Anton Keskülla		
